突發！陳淑莊不接受委任兼退出公民黨！

【告別聲明】

2020年9月29日

今早，我已去信通知立法會主席，因個人理由我將於明日(9月30日)如期完成四年任期，不繼續擔任立法會議員。

剛滿四十九歲，邁向半百，認真思考人生下半場何去何從。去年佔中九子案漫長審訊的煎熬，加上突然確診腦瘤，對我和家人衝擊不小。幸手術順利，康復良好，現在情況穩定；經歷大劫後，我深切體會親人與健康比其他一切重要，須加倍珍惜，因此我早已打算，完成本屆立法會四年任期後告別政壇。而客觀上，佔中九子案的判刑不容許我參加原訂本月6日舉行的立法會換屆選舉。

特區政府與全國人大常委會以疫情為藉口，延長本屆立法會任期至少一年。這個突如其來的變化無改變我如期告別立法會的打算，但早前未有宣布，只因不想影響「去留民調」。

公民黨根據上述民調結果及黨事先聲明的「留」意向，最後決定黨的現任立法會議員延任一年。我因個人理由未能遵從黨的決定，現宣布退出公民黨。

從政是一個偶然，自2006年加入公民黨及當選法律界選委、07年當選區議員、08年及16年兩度當選立法會議員，不經不覺十四年，是我前半生最長日子的工作崗位。回顧這段有起有跌的歲月，與香港人休戚與共，時常覺得自己在議會及公民社會能為香港人做的事太少，而有些事力不從心，心中有愧。

香港近幾年令人痛心的事情愈來愈多，但同時，香港人表現的堅毅令我感動不已，我以香港人身份為榮，不忘初心，等待黎明。

算勇

推

Respect！！！留芳百世，莫遺臭萬年！！

勇咩q，佢健康問題一早知會走

持續更新，不接受支共委任名單如下：

陳淑莊

朱凱廸

陳志全

欣賞你！

原來佢已經五張

呢啲值得尊重

想問連登啲泛民fans去哂邊

望落唔似以為啱啱先四張

值得尊重

有骨氣

退出公文袋

估唔到退埋黨

公文袋支離破碎

算幾睇得

仲有OMDB支撐住

咁你都做返個人
尊重

6年前個個屌佢無限投票
估唔到最後肯守原則嗰個係佢

無謂再拖累公民黨

本身佢都唔會再做落去

知道自己過去不足而自我進化
自然會唔會比人再屌

現在係佢可以做多一年 但佢拒絕

佢可以好低調, 間唔中去打下卡, 收多一年人工, 而家人地退埋黨即係擺明唔認同個民調, 點都應該尊重啦

無話唔尊重，只係呢啲其實好基本

易地而處，你袋住九萬一個月就唔會咁諗

respect 雖然之前屌你販民又盛 起碼今次做翻個正常決定

收緊打手bonus

佢\地3個係鬼係共產黨派黎唔受欽點

Respect!

而家係十皮, 仲要唔計出席率, 番唔番工呢十皮都袋梗

上一代邊有三十出頭做立法會
做得都過左35-40

respect

又係喎
原來已經咁耐

尊敬的陳淑莊議員，祝身體健康

咁希望多啲飯民議員有健康問題

搵夠就退休
而且健康問題 都好難再擔任公職

佢後生時個樣好青澀

人地係大律師 分分鐘揾得仲多過做議員啦

非常好值得尊重，不為十幾萬人工折腰

老老實實算係咁啦

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

Respect

其實都唔會有更新 唔接受已經宣佈左

賴死唔走嗰啲你咪照屌依家係人地自願辭任，何況民調其實唔過半，但上面班人又話佢係因為有病先走，又話係基本嘢，香港人可唔可以唔好咁尖酸刻薄呢？

係咁架啦，連登

最勁嗰下係唔止退出立法會
重退出埋公民黨呢個屎坑

咁佢可以選擇留律師黨
佢選擇離開

佢不嬲有風骨

建制班垃圾

早日康復，復出之時會投你一票

講到咁清高 有10皮俾你你會唔賺？ 真係好多批鬥5毛

一直覺得佢on9
第一次覺得佢做岩

Salute

估唔倒。。
respect

留任者：我要搵錢供樓，唔好搞我啦，搵食啫

其實佢都為香港人做咗好多
任何決定到respect